 15:00, 28 февраля 2019
На «ненужный» Sukhoi SuperJet нашли нового покупателя
Самолеты Sukhoi SuperJet 100 продадут в Таиланд, говорится в сообщении на сайте компании-производителя — «Гражданских самолетов Сухого» (ГСС).«28 февраля 2019 года в Бангкоке, Таиланд, компания "Гражданские самолеты Сухого" подписала контракт с тайской компанией Kom Airlines Company Limited», — говорится в сообщении.Поставки будут производиться в 2019-2020 годах. Каждый самолет способен взять на борт сто пассажиров. Общая стоимость контракта составит 300 миллионов долларов.Как отмечает ГСС, сейчас Королевские ВВС Таиланда уже эксплуатируют три самолета SSJ 100 в бизнес-версии.В последнее время сразу несколько европейских авиакомпаний отказались от использования SSJ 100. В феврале стало известно, что ирландская CityJet, вернет семь SSJ 100. Согласно контракту с ГСС, всего ей должны были поставить 15 самолетов. Еще раньше от эксплуатации российских лайнеров отказалась бельгийская Brussels Airlines.В России решение CityJet объяснили неэффективной бизнес-моделью перевозчика. При этом министр промышленности и торговли Денис Мантуров говорил о достигнутой договоренности о продаже оказавшихся ненужными самолетов словенской авиакомпании Adria.
